屌你老味一新年就知香港勁撚多大陸仔

個啲水貨蝗，成口蝗語嘅蝗子，乜撚野啟晴村清河村依啲小大陸都費撚事講

作為一個阿爺都係香港出世嘅90後，發現身邊根本勁撚多人明明係大陸閪又扮香港人

好多大學同學個口就係咁話本土乜乜柒柒，黃絲港獨，話自己唔係中國人，但係依班人一新年就番大陸逗利是，仲要收到四萬咁口。所有親戚都話係大陸，又係大陸有屋個啲，擺撚明係大陸仔扮香港人。btw依啲人就算唔新年都成日去大陸飲喜茶食海底撈。又鍾意用埋啲大陸用語，乜撚寶寶乜乜乜，嚇到吃手手等等。

甚至有去過某啲同學屋企，明明個老母講野都仲係有鄉音，擺到明大陸黎，但個口又笑鳩個啲單非蝗黎搶野，又話大陸女人專呃錢，又話咩每日150應該取消，要團聚就番大陸團聚乜鳩咁，點知自己老母咪又係大陸人，佢自己分分鐘都係單非。

出咗黎做野，大把人細個係大陸住過，甚至係大陸讀書，長大，啲朋友係晒大陸，主要通訊工具唔係WhatsApp，係WeChat，少用Facebook，玩朋友圈，無睇過至net小人類，然後扮香港人。講真，屋企Group用wechat開嘅唔用WhatsApp個班，擺明係大陸人。

真係好撚想問依班人，到底哪兒來的勇氣話自己係香港人？

利申 阿爺個代已經係香港出世，讀書長大，我同大部分親戚都係香港住同長大，所謂番鄉下，都係出世個陣話要係祠堂點燈定唔知咩，就全家都無再番過。

最後，我並唔反對大家去中國工幹或者旅遊，希望覺得自己係香港人嘅，唔撚好再講番大陸，最多只係去中國，「番」依個字，有歸去嘅意思，好似番屋企咁，屬於自己嘅地方先會用番。係去中國，去大陸，正如你會同人講話去日本，去美國咁。

我知實會有大陸仔衝出黎話我阿爺個老豆咪又大陸落黎，但得罪講句，你地依啲單非唔好再扮香港人喇！咪撚再用wechat啊！

1999 sor 但見到啲仆街一車車去大陸過年再扮香港人就躁底

而家連九龍啲中小學都有學生講狗話就知啦

Anger

Agger 垃圾iOS auto finish

個啲唔講喇 佢地都無諗住扮香港人
佢地已經認係中國人黎架喇

有兩個大陸仔負皮

同樓主情況一樣 ，所有親戚都係香港。鄉下連我阿爺都無返過

有乜問題 香港就係屬於中國
你估你用鍵盤打兩隻字香港就獨立咗？

屌
呀爺係香港人你就你香港人
問過圍頭佬同水上人未

樓主將我心底話講哂

根本就係 大陸閪不願面對事實

飲喜茶食海底撈又得罪你

無啊 但咁鍾意食大陸野咪扮本土啦

乜撚野邏輯黎？我鍾意食日本嘢咁我係咪都扮緊本土？

樓主好波

梁天琦都中國出世，咁佢係咪香港人？

水上人
祖先都係香港境內

但係一講到農歷新年唔洗去中國拜年
外人用奇怪眼神望住我
我加句中國冇親戚 得英美澳加有
佢哋都唔係好信

下？

樓豬以後唔好畀我見到你食其他國家嘅嘢wor
如果唔係，你就唔係香港人

過年先問完d表堂細佬妹
以前1班最多得1個大陸人
依家1班講廣東話都係得幾個人(唔敢問係唔係廣東人 )

BNO的確係英國人
護照寫住 政府又有列明
全世界得中國政府唔承認

番開非洲

係邨唔係村
兩個好大分別

而家越黎越多細路返大陸拜年 話親戚封封500

利申 成世人無去過大陸 自己鄉下都無

咁講大家都係五十步笑百步啫
清朝海禁>英佔>日侵>1949>抵壘>百五
利申：樓主定義嘅大陸仔

樓主咁撚唔滿意 移民囉

鬼叫你唔努力佔中

真係大開眼界
連登真係好多中國人後代

弱撚智

大陸仔最鍾意扮野
以前有個同學蛇頭鼠腦平頭裝
講野仲有鄉音
擺明係支那仔
居然自稱係香港人
好啦當你生得衰
之後講講下dse同alevel既野
條友問咩係dse /alevel

平時上連登睇得多
親眼見到真係第一次

親戚果d都算，自己無得揀係咩家庭出世

但唔該d懶係香港人嘅咪再話咩返大陸啦
唔屬於果度返乜柒呀？
會唔會話返朋友屋企呀 係支那人先會返支那囉

樓主主要係講緊心態同行為唔香港人呀，唔明嘅人肯撚定係支那人/單/雙非

Agger,有時問親我籍貫係邊我都唔識答 遠至太公都係香港出世

仲有乜撚嘢係鄉下呀？香港出世咪香港囉

而家啲中小學生講蝗語 洗哂血呀屌

成族人都係香港土生土長
只係唔明點解班長輩話自己係中國人

先跟各位同志說聲抱歉
最近來香港當下鄉知青
已懂得去廁所痾屎瀨尿
有別於資本主義的香港
我們中國人要跟加團結

甘樓主呀爺嘅老豆咪係大陸人？
姐你係大陸人

連親戚係香港人都拎黎打飛機

岩呀，你咪又係大陸种
根本香港全部都係大陸人，寫中文，又過年

我想問下老豆係原居民老母係大陸人咁點計？

平時quote人講呢點都會引負皮

老屎忽文化已經去到呢個地步
移民又好 乜柒都好
唔係原居民都唔好叫自己香港人

負皮果班大陸好多親戚，係春節返中國過年。好正常姐

咁d支那囝黎香港未一樣有香港身分證

係連登囝唔認

大陸狗

純香港人愈來愈少

作為一個阿爺都係香港出世嘅90後
一樣

諗起朝早搭車返工 聽到啲小蝗子講蝗話就特別討厭

單非大陸仔

梁天琦咪單非大陸仔，唔好俾佢迷惑，一定係卧底

其實所謂香港本土人個優勢係個品格到而唔係邊到出世，就算比你係英美澳加祖宗18代都個邊出世，但出到黎冇品，爭先恐後，偷扼拐騙，其實同支那有咩分別

對唔住囉

呀爺果個年代係香港出世就以為自己真香港人？
原居民表示笑而不語

我成日同人講返日本

一到新年真係最明顯 由其是呢度
你話佢大陸有親戚有祖屋 之後就回你香港出世有身分證
之後又話咩講廣東話 融入社會 自己對社會有貢獻之類

最後spin spin下一定會到達撐本土先係香港人呢個結論再大叫5毛 百試百靈

原居民分分鐘話自己係中國人
你地咪on9 玩血源既 90%都唔係香港人

唔明邊撚度得黎大陸親戚
阿婆連鄉下正確位置喺邊都唔知

成堆人針住樓主講中國親戚
明明重點係有堆仆街嘴上屌共反中本土撚 實際上做嘅嘢同中國人一樣 例如去中國拜年食紅底餐廳
就算呢班人係香港土生土長我都唔覺佢地係香港人

依樣真 我係香港出世 香港咪係我既家鄉
班支那仔真係特別弱智
鬼國又危險 食野又唔安全 都唔知有乜撚野值得返去
講蝗語個班仆街直頭要去打靶啦

大把香港人係四五六七十年代係大陸落黎架啦
大陸有親戚有幾奇呀
返去探親都要批鬥
你都弱弱地智

算係咁架啦
起碼肯扮
肯扮既內心一般都認同香港至少高一班
新既呢代
扮都唔扮
直接係中國人

老老實實邊到出世冇得揀

但做人定做狗有得揀

利申已經好多年冇跟屋企人去過大陸

“我知實會有大陸仔衝出黎話我阿爺個老豆咪又大陸落黎“

樓豬打完出來自己都答唔到呢句，笑死

優勢係品格？ 咁啲圍村人一定最有品
你唔講我真係唔知

喺街聽到1 group嘅00後喺度講蝗語

已經睇唔清香港嘅未來

咁以後叫果班人直接同你地唱反調幫政府囉

連登仔就係咁on9
中意玩內閧，
由古至今反政府一向都愈多人愈好，愈多人個voice先大
但而家連登仔話不了，
就算反政府都要有門檻
但偏偏梁天琦咪就係樓主口中既背景，但佢亦都係為左香港奉獻左最多
你班所謂既地道香港人又做左啲咩？
你地係到圍爐打飛機咋

去大陸拜年 同支持本土冇衝突
你反政權啫 唔通你唔拜祖先唔慶祝新年？

父母係大陸落黎我都唔想架
但係香港出生同長大既我 真係覺得自己係香港人
呀媽都好唔中意依家啲腥港人

樓主想果班都唔認做香港人？

我都想老豆老母係土生土長香港人
我有得揀咩

反蝗係意識形態黎
大陸人都可以反蝗

真正嘅香港人血統不嬲都係好少數
當時香港飛得咁快，都係港英放咗好多人黎增加勞動生產力

當時新移民同而家150真係兩回事黎

依個真，想講好耐
明明就話唔鍾意大陸
到頭來個個星期都返大陸
又接納d雙單非，同佢地玩

鍵國派入黎講兩句
唔係話香港人嘅定義唔係睇血統論咩

但樓主嘅著重點係 血統

我姑姐嫁咗畀廣州人唔通要同佢斷親咩
咁樣嘅思想仲癲過共產黨

武漢崎都敢話系香港人

咪臭係 唔好原居民都唔好咁大聲添啊

唔係

佢明明講緊有班人雙重標準
平日喊打喊殺 過年過節走上去恭屎花踩喎🤔

唔通有人屌柒連登仔無人性就等於屌哂全部咩 係人都知係屌緊邊部份啦

乜90後唔係大陸傳過黎既咩

如果回鄉證過期十幾年都冇續過
係香港出世認唔認得做香港人
唔太明白個標準係邊
如果係咁咪認中國人囉最多

真係好多，不過冇辯法，我地只係中國其中一個城市

阿爺老豆係大陸人就得
人地老母係大陸人就唔得

係就吹大d話自己祖宗十八代都係香港人啦屌

樓主有玩血統論，“總之你走落黎依個行為其實咪又係蝗” ，只係佢阿爺走落黎先，人地走落黎遲，如果玩鬥走落黎先，大把人唔夠班圍頭佬玩

講血統樓主都唔會係純香港人啦
我覺得要批鬥嘅係新一代啲小學生 唔係係呢到講血統囉 咁你呀媽生得你出黎大時大節都要拜下祖先架啦 但自己土生土長 意識形態 行為都係香港人 咁有咩好批鬥
反而依家啲小學生口講蝗語 學支那文化但係香港攞資源 呢啲先係問題囉

明明老豆血源上就親啲

一到新年 條街少左好多人

香港好多呢啲中國人扮香港人架

利申原居民

正評不解釋

用wechat 傾閒計
一係做緊雞
一係雞蟲
一係大陸仔

輕鬆啲啦香港人 身份認同呢樣嘢好個人架啫 有啲人明明香港土生土長都話自己美國人啦

上得連登
起碼都要祖宗十八代都香港出世先可以自稱香港人

所以阿爺個代來自大陸鄉下就唔計
個標準你定？

香港的確係裡中國一部份，唔係又洗乜搞獨立？

做生意搵銀就得 傾閒計就係雞/雞蟲/大陸仔
係咪雙重標準

嚟轉科大啦
你會覺得似返咗支國添呀

收中國人錢冇問題喎……老實講對90後00後嚟講，有意識地唔用淘寶、避講中國潮語、消費方面盡量唔益中國，都已經算係咁
問題係依家啲90後00後……

圍頭佬都可以親共
大陸移民都可以撐港獨
明明天琦選舉果期都嘈過一次 又有人loop番血統論
樓主前半段屌人口講本土身體愛中冇咩問題 後半段又講自己上一代邊度邊度嚟就好明顯係訴諸血統論

你可以認係香港人，但冇得唔認係中國人

過年我和老母唔會去大陸拜年，舅父一家日燃日得閒就去，都唔知做乜要認親認戚，舅父成日叫我地去，去黎做乜？冇個識咁滯

利申：我認我係大陸仔囉咁，老豆老母都唔係香港出世，但本土哂（兩個冇鄉音，因為係廣州人 ）

天琦都係大陸出世
樓主點睇

樓主血統論講多兩講已經唔夠人講 笑撚死

等陣又會有人話樓主係原居民先乜乜乜黎撐

樓主 我屌你老母啦
話人地大陸佬講蝗語 你自己呢
九你老母十後咩

不能同意更多
好多都會話返大陸
屋企就會用返

所以話連登仔特別蠢
書都唔多讀學人定義本土定義國族
總之fit你個case呀爺香港出世，唔返大陸探親，就本土啦

50步笑百步

我咪講緊老豆個邊血源親啲 點會呀爺來自大陸就唔計呀 有無睇清楚

一個標準
搵錢大晒

同我一樣，由細到大都無人信我

呢個時候竟然仲有人將身份認同最大範圍地縮窄至血統同習俗，而唔係畫一條底線而係盡最大可能地去吸納支持

所以你話點會成功
中國人骨子裡都係鍾意內鬥

講得好好，到最後縮到自己一個又何苦

成班人係度用自己祖籍打飛機再歧視大陸人都真係幾小學雞

Sor get錯你

我大部份親戚響印尼

我就覺得佢地話自己係香港人係問題 起碼有香港呢個地方歸屬感

新年逗利是呢啲 係中國嘅傳統文化
我唔中意共產黨 唔代表我唔中意自己地方嘅文化

我老豆個邊舊時係香港行船 老母個邊佢成歲落哂黎香港 咁我又係唔係香港人？

我對香港人既定義係
香港出生 擁有香港身份證
擁護並實踐香港文化 如講廣東話等等
承認自己係香港人 而非中或英國人

上一代係點大家控制唔到
但你冇理由因此 否定一個生如斯長於斯既香港人既身份

上大陸玩 就好比去一次旅行
你去台灣玩又係奶台？
出賣香港？

樓主依啲係典型糾枉過正既偏激傻仔

細個嗰時同學間成日互問鄉下係邊，一問到我我一定坳底同口啞啞 ，因為太公太爺個代已經係香港住，冇鄉下返。但依加睇返轉頭，冇大陸親戚真係人生一大樂事

老豆 太公已經係香港
老母係蜑家人
睇住成班真係笑出聲

有咩撚用

樓主應該好認同劉皇發係真正香港人

有同學係寶安縣
好撚型

agger

其實用血統同傳統節日去睇根本冇得講 香港有九成人嘅祖先都唔係香港出世 再講過節日都唔可以確定一個人嘅身份認同是否正確 唔通過新年就一定係大陸哩 過聖誕就係鬼佬咩

最重要係人嘅所作所為 成日話”返”大陸 去大陸食飯呀 好享受大陸文化果啲就唔該收一收皮先

高汁Post

香港同蝗係傳統文化上的確係有相同之處
但又不盡相同

你要拎住一點黎講真係冇得好講
講成個文化就完全唔同
好似中國人食白飯
你要講香港人又係食白飯
擺明係蝗蟲底
都冇咩好講

食屎啦仆街

我相信連登都有d支那人

個post入面大多數都屌緊樓主，但個post又好多正評

多謝樓主開po畀我哋block五毛

但樓豬屌完好享受大陸文化果啲之後，就開始玩血統論啦，大陸有親戚，要探親=蝗，死返去大陸啦！

你自己咪又係支那種
扮咩高貴
都是支那種 不用分那麼細
利申：同你一樣 阿爺個代已經係香港出世

駁唔到？

但依加大陸仔多過你'純正'香港人
仲要無可能逆轉 樓豬只可以開po叫春

要鍵國係咁上下架啦

樓主呢啲血統論真係好on9
照你咁講祖宗十八代都係香港出世先可以算係真香港人
屌你自己咪又係阿爺嗰代先開始係香港 有咩資格話人屌鳩
邊到出世 父母背景我地冇得揀 但我地可以揀自己做個點樣嘅人
行為思想唔係大陸人咪得
你咁樣同盲反有乜分別呀柒頭

連登仔大部分都淨係睇標題

唐宋先住香港就以為自己真香港人？
水上人表示笑而不語

水上人表示

而家佢地歧視我地
原來我地已經係少數族裔

600幾位正評樓主果啲出嚟駁下好無
樓主好慘嫁
起身見到咁多正評好開心
點知打開留言全部屌鳩佢

上大陸食野=大陸仔
點解我去日本食壽司冇變到日本仔
明明香港都有壽司

樓主係咪出街買衫 都要睇下係咪香港製造先買
買中國製造既野 就係大陸仔

證明連登有大量垃圾會員又唔睇內文又冇主見

現時都冇乜中國製造嘅嘢
除非cheap嘢

鄉下喺香港先好叫香港人阿，鄉下喺大陸全部都係支那人偷渡嚟生仔

捉左285 隻蝗出黎 可以撚佢地啦

係分就分埋港島出世既先係香港人

一句講哂 單非就係 支那仔 、蝗蟲
落黎搶屎搶屁 霸呢霸路 唔係我地照顧你 餓撚死左啦
仆街仔 仲想發我地圍？
你敢講 唔係住 公屋/咬老綜 無撚攞過我地著數？
含撚啦 你地班蝗

咪撚帶埋啲蝗蟲柒野 污染我地文化添呀
咁鐘意食大陸野 去大陸玩 用大陸app 講蝗語
就躝翻去 咪撚污染我地
屌哂你地老母 以正視聽

開始批鬥上代係走難黎香港既香港人
幾時到佢地批鬥單程證個啲

樓主 我啊爺都係香港出世我都係90後。 但希望你唔介意講個事實比你聽，到底邊個先係香港人真係好多爭議。對於傳統圍村人黎講我地都只係新移民，係佢地眼中我地都係爭資源既後代，呢一種既高傲同狂妄做就佢地而家覺得佢地圍村既土地權係佢地既，亦覺得圍村丁權安排唔可以改變。希望你可以定義咩叫真正香港人。

樓主充分展現度連登一貫水平

唔受大陸文化 污染 ，唔睇講、傳播 佢地既野，尊重粵語 寫正體 繁體字 既就係 香港人。

小弟內地做野，其實真係要多謝香港本土派，如果唔係你地，香港人只會慢慢同內地人同質化
但你又知唔知香港google facebook入面大部分係內地人，但騰訊入面有香港幫話事，唔好用咩messaging app黎先入為主
好撚井底

其實咩人種 咩地方嚟 都唔緊要

因為香港本身就係移民社會

重要嘅係佢嚟到香港係想融入呢個地方

而唔係拎著數咬老綜

但班移民嚟到係呃飲呃食呃住嘅

咁就抵俾人排斥喇

啱 仲有試圖改變 本土文化 引入大陸文化既 都係仆街

連登係咁，見到正皮多就比正皮

甘樣台灣人算唔算香港人？ 而家世界唔再係以前單一社會，係高度全球化下，文化好難再甘單一。不過認同既係黎得香港要尊重當地的文化。 但呢個真係好睇個人修養。

正一豬隊友

垃圾樓主 以為自己呀爺果代香港出世就好威 咁你太爺咪又係大陸人 咁你咪又係大陸仔lo 要搵一個純種香港人100個都唔知有冇1個 根據樓主意思 真香港人就應該老豆老母同佢地嘅祖先都係香港原居民先得

香港嘅民族建構唔係行緊公民民族主義咩
點解又會走返過去血統論？

有一個外國教授講過、香港呢種現象係因為好多人不滿現況（冇樓、窮）所以就盲反、成日覺得人地搶走晒佢啲嘢、如果係一個有少少見過世面嘅人都唔會覺得係咩大問題。仲有一批人係因為身邊所有嘅人都反、覺得自己唔反就淪為大陸人咁、所以思想上面就妥協左 我係一個外國土生土長嘅人、老竇老母呀爺呀嫲都係本土香港人、但係盲反呢種行為我覺得好井底。做個鍵盤戰士不如學多啲嘢上位騎住啲大陸仔咪仲實際

樓豬講嘅係如果覺得自己係香港人
就唔該行為處事都做返香港人

返大陸? 用we7? 食海底撈?
大陸仔緊係返大陸 扮咩香港人

同埋
東亞文化圈 好多國家都有差唔多嘅習俗
唔一定中国人先可過農曆新年

其實做香港人 不論資格
你可以係新移民 外國嚟又好 大陸嚟又好
但你願意斷絕舊地聯繫
願意學習香港語言 文化 歷史
願意為香港付出 融入香港
咁我都會好認同你都係香港嘅一份子

樓主你就咪撚上中文啦，中文係中國發明架；第日返工俾老細叫上大陸公幹就即刻好辭職啦。

利申：公眾場合聽到學生用普通話傾計的確係好撚難聽

咁到底你想用出身定文化定義香港人

呢d說話真係同班支那畜一撚樣
果d咩反中國就唔好過新年，反中國就唔好飲東江水果類
估唔到係連登都會聽到呢d說話
睇黎支那味真係幾代都唔會洗得甩

話緊你呀支那賤種

得樓主係正宗香港人，我地無資格搞革命啦

又一個容易受刺激既支那畜生
樓主講左咁大段野，你淨係睇到利申果行
一見到樓主呀爺果代已經香港人就扯哂火自卑到狂咬呢句，你話你唔係支那畜都無人信

Hello

屌，負評多到 玩撚完

香港上一代好多都偷渡落黎
就算你呀爸唔係 你呀爺都多數係
所以咪要返大陸拜年團聚
只係差在係你個家族入面 返大陸過節呢個傳統仲存唔存在 唔代表你係大陸無鄉下 好多人都係有鄉下但無返過

其實上深圳食野味d當係短途旅行姐，去旅行食大陸野就大陸仔，咁去台灣去日本食野就台仔架仔？
當大陸係另一個國家，去旅行又唔得？

文化呢回事呢

只要你夠強夠好 係會入侵人地/俾人引入

日本 韓國本身係無文化嘅地區嚟

全部文化都係由中原地方過去

然後再自己本土演變 成為今日嘅文化

然而家陣大陸啲文化 就....

以前韓國係用繁體漢字
係之後先轉用諺文
咁嗰時佢哋又係唔係中国人

同樣而家香港係用繁體中文
台灣係用正體中文
同中国用嘅簡體唔同
咁係咪你都認為港台 有別於中国

我太爺太公都唔係喎
真係冇中國嘅鄉下
求下你唔好逼我有
利申水上人

去旅行當然得
重點係用"返"大陸依個字眼
唔好轉移視線

同埋冇一個國家叫大陸

咁你成班撚樣新年記得唔撚好放假
全部中國傳統紅假清明重陽都記得番
利事都唔好𢭃，咁撚想切割丫嘛

我本身住旺角，最撚憎d我d鄰居成日去旺角以外既地方食野行街，好撚唔本土 完全無資格話自己「旺角人」
利申：呀爺個代已經住旺角，由細到大都冇踏出過旺角

東亞文化圈 唔同國家都可以有同樣習俗㗎
柒頭支那仔

台灣？韓國？朝鮮？日本？北越南？
馬來西亞？星加玻？
聖誕島？菲律賓？印尼？汶萊？

中共統戰邏輯
同佢分享大小程度嘅共同點就已經屈你係中國人

人地就係用血統論 風俗 文字 誣蔑所有華人=中國人
你轉個頭來用返同人地同一個思路去
未俾人統戰 就已經喺思維上「被統戰」咗啦

認同請分享，不認同請like

新本土

我放緊きゅうしょうがつ假期喎
收緊嘅係お年玉

叻仔
見你自推咁慘 我又幫你手推下

Agree

原居民表示次次都係講去大陸

感恩

咁你叫你姑姐收皮啦
正一垃圾

重陽？你指Tết Trùng cửu？
清明？琉球嗰個？

同班蝗玩 人同蟲玩有咩感受？

操你媽逼

咁你無咪叻囉 頒個獎俾你
只係唔同意樓主話要返鄉下拜年既人係大陸仔
咁有鄉下但無返過個班又點計
上幾代有呢個傳統 但早已經失傳個班又點計
用呢d野嚟判斷人地係咪大陸仔 咁學上面咁講 梁天琦係咪
上幾代60 70年代偷渡落黎 係香港落地生根 係香港生仔 咁佢地既仔女又係咪大陸仔

洗血洗到好撚恐怖。負評多到
香港人真係多謝晒你班大陸哩落嚟扮香港人

端午節？단오？
中秋節？Chuseok？

你咪撚衝出黎柒啦 都話讀得少書 真係好撚可怕！
講句野都野蠻過人!
有呢啲傳統習俗個時 你個 "中蟈" 都未撚誕生呀
柒頭支那仔！

最好笑佢舉啲例子成個東亞都有

躝翻大陸啦 臭閪

依家啲150個個都係得小學中3畢業
有幾高質素可想而知

支那仔 質素係差唔多咁 無得怪佢地！

樓主都話自己係有鄉下 要返去點燈 姐係佢部分既傳統保留緊 有保分既傳統已經失傳 但就話要去大陸拜年個班係大陸仔

同埋佢舉例話用facebook whatsapp 唔用wechat堆大陸app 咁唔係用共同文化同信仰嚟分類？

其實你邊代先嚟香港無咩關係
因為你點都係大陸哩
你啲後代遲下都係揹住依個名
話咩新香港人 你啲祖宗 咪又係早期既新香港人
收皮啦 大陸仔

太公係國民黨人，勁憎共產黨，同所有大陸親戚斷哂關係，太婆就荷蘭混血，到呀公呀婆果代，呀公就文革果時俾人批鬥嚟左香港，又係勁憎共產黨
所以由細到大都冇咩"番大陸"之說

354隻蝗的後裔負皮

其實去中國AKA翻鄉下仲有乜存在嘅必要呢？

純學術討論

但你都係佢地口中既大陸仔 同憎唔憎共產黨 有無俾人批鬥 係唔係國民黨人 係咪混血 有無同親戚斷絕關係無關
因為你呀公係蟈落嚟

又唔撚見你全部講日文
平時又飲大陸水，用大陸水沖涼
咁撚叻唔撚好用嘛

總之有反共、反蝗意識就已經唔係 蟈人

你用啲漢字咪又係日本傳過嚟
咁撚叻唔撚好用嘛

無得揀既野無得揀
但相信可以改變到既野，有得揀

我覺得唔關邊代嚟嘅事
你願意為香港付出
願意融入香港 學習香港文化歷史價值觀
覺得香港先係自己屋企
我覺得咁樣已經係香港人
唔一定要黑髮黑眼先係香港人

但而家嗰150人 根本冇諗住融入香港
佢哋只係單純利用香港 用香港資源
照講普通話 用簡體 用we7 得閒"返"大陸
佢哋只係住香港嘅中国人

我朋友係金髮藍眼香港人
明明祖上十九世紀已經係香港
但就比班黑髮黑眼話係外國人

唔講真係唔知咁多連登仔撐血統論
明明舊登大部分支持公民民族 講緊梁天琦呢類都當係香港人

阿爺果代係香港出世先算係香港人？？

問過原居民未...

連呢樣野都有得非黑即白
正式宣布得班新界佬原居民係香港人
其他全部大陸仔蟈人支那仔

包括樓主

水上人表示已經幾千年

樓主有鄉下 要返去點燈 當然都係

但樓豬唔認同哦
佢話“愛香港都唔等於你係香港人架喎 唔撚通你愛結衣，你又係佢老公咩 ”

“總之你走落黎依個行為其實咪又係蝗 ”

“你係大陸人無問題架，咪番大陸囉，但唔好口講愛港扮港人，笑鳩其他大陸人係蝗，但其實自己都係”

所以梁天琦係大陸出世=香港人
其他人係大陸出世落嚟香港=大陸人
咁河國榮話自己係香港人
佢講廣東話都唔係好純正
但又唔見連登仔開post屌柒佢
雙重標準

咁都講得出、抵你冇發達。人地都係人。最憎一啲唯恐世界不亂嘅人 祝你一世做窮撚，冇樓住

On99
㡬年前都係咁
咁你想點

樓豬個利申係柒咗
但佢講出咗的確好多人中国人扮香港人
同人講自己係香港人
但行為處事就同中国人冇分別

但講開又講嗰陣嘅客家人應該係屬於嗰時嘅番禺
唔同而家嘅定義嘅香港
至於新界佬先係"香港"人
咁香港島呢
算啦
唔好針對樓豬柒咗嗰個血純point啦

睇下正負皮就知

930香港人 360 大陸狗

即係有成1/4 係大陸蝗黎

香港而家4個人就有1件大陸仔。 屌

如果你用呀爺係香港出世就話自己係香港人，
咁我呀爺個老豆係香港出世我都可以屌鳩你唔係香港人，之後有個呀爺個呀爺係香港出世既人又屌鳩我唔係香港人，係咪用呢個邏輯？
我覺得唔係原居民都冇得拎呢個邏輯出黎講

如果支持本土要所有親戚係香港又係香港人，我諗本土派人數應該少50%或以上，包括梁天琦都冇資格，相反大部分原居民同土生土長香港人根本奶共奶到出汁，你唔係諗住佢地會撐本土呀？

出世地方冇得揀，我雖然唔係香港出世但好細個已經黎讀幼稚園，一出世就講廣東話，呢到長大，跟呢到文化，如果你用身分去定一個人的確好戇居

利伸：反共撐本土

你有無問清楚架
要追溯到最早先得架喎
如果唔係都只係19世紀既新香港人

其實你邊代先嚟香港無咩關係
因為你點都係大陸哩
你啲後代遲下都係揹住依個名
話咩新香港人 你啲祖宗 咪又係早期既新香港人
收皮啦 大陸仔

負評樓主就 = 大陸人？
連登仔思維咁簡單嫁

公眾人物要面對傳媒個班就係香港人
其他都係蟈人

得你地少數港獨狗日日講呢D港獨。

大部分人都係愛國愛港，知道自己生活係中國香港。

所以咪造成香港依家呢種局面

點解自己老豆老母老喺大陸落黎都有資格話人150落黎搶資源

你哋咪一樣

我唔愛中國、但係睇唔過眼啲垃圾港獨狗

你含撚啦 大陸閪

既然係少數
咁點解冇得自決？

冇家教過啲大陸人 社會垃圾
利申：都話係本土

唔通信你係香港人咩
大陸狗

太多大陸狗攪到而家咁既局面

你食撚屎啦大陸狗

利申 我大6人黎都睇唔過你班大6仔影衰中國。

唔洗講笑
而家周街都係大陸仔
見到d小學生放學竟然係用普通話傾計我覺得好心寒

樓主係咪現實中失敗到仆街 要上連登用純正本土既身份黎打飛機

冇撚嘢呀漢字日本傳過嚟，個腦入水？
知唔知漢點解呀，崇日崇到痴鳩左線就縮返入老母個閪啦

點解冇得揀？有法例規定你要用中文，一定要飲大陸水？

种你阿媽個閪呀
你老母個閪就真係俾幾百隻瘌痢狗屌到腫啦

想洗底嘅大陸人 真心可憐你

某D認同樓主
覺得自己香港咪香港人囉
但成日"番"大陸用大陸野(WECHAT ALIPAY) 又接受大陸文化就咪撚當自己香港人

原居民here,無鄕下，全家都無一個係大陸人
細個接觸嘅同學全部父母香港人，無大陸口音。

大個識多咗人先知，原來好多香港後生仔父母係大陸落嚟
啲大陸父母仲好鐘意睇返大陸劇 食嘢又係大陸口味
成日返鄉下
根本無融入香港 只係喺香港過大陸式生活
好鬼垃圾

所以唔好以為早落嚟仔大女大啲大陸人就等如香港人。佢地個心好多都係喺大陸

我理得你係本土定單非雙非 根本大陸人俾人鄙視 就係因為落到黎搶社會資源 有D又冇家教 打橫黎行 先會咁乞人憎 根本香港人既定義就唔存在本土定唔本土 你係為香港好既就係香港人 唔通梁家琦就唔算香港人？係你呢D垃圾仔 要廢到攞本土既身份黎上連登打飛機 睇你對香港都唔會有咩好既貢獻架啦 你冇資格做香港人呀

當然都要保留香港既文化

樓豬著緊果條底褲都係中國製咋，仲唔拿拿淋除左佢

你現代用嘅漢字基本上都嚟自日本㗎喎
不學無術唔好衝出嚟柒

你去中環做野咪知

廢老式留言

去中国 唔係返中国
著中国製底褲 唔係著我国製底褲
明明講緊字眼用詞 反映你係咩人
你會唔會返朋友屋企?
講緊啲人話自己香港人 但又"返"大陸

九唔答八

咁點解我學日文嗰陣啲sensei話katakana同hiragana都係從中國嘅字形象化過黎嘅 柒少陣啦柒頭，未學過就同人理論

水上人留名

10年無上過大陸

梁天崎同河國榮都唔係100%香港人
但佢地比大部份香港人更愛香港
更擁護香港文化
點解要屌？

如果有大陸人因為支持香港民主運動而入獄
你又屌鳩佢？

又係度玩二元對立 非黑即白？

樓主幾時批埋你太公?
佢大陸人黎

咁梁天琦咪

如果你對香港有歸屬感 真心爲香港好 對香港係有貢獻就係香港人啦 樓主咪撚對自己既本土身分打飛機啦 以為自己身分高人一等 其實最撚肉酸係你呢種

你柒夠未
漢字嚟自日本都講得出口
自己上網睇漢人係邊到嘅人

仲有你日柒日都飲緊大陸嚟嘅水咋，想唔認大陸仔就唔撚好飲大陸水

咁點定義邊個係腥港人？你話係就係？

我係圍村人
阿爺呢邊十幾代都係香港出世
阿公就係游水落香港

文化 信仰 價值 出生 都融入咗香港都仲未夠
要查埋祖籍 追溯到最早既祖宗係咪香港原居民先可以判斷到你係咪香港人

柒頭樓主你扮香咩港人丫，明明大家都係nigga，袓藉非洲

你會唔會離咗題？
個題係講緊好多所謂「香港人」
其實係大陸人
民主運動入獄同個題有關？
擁護香港=香港人？

我個區唔係東江水喎

水上人

我係中意係香港大陸彈出彈入呀

on 9 . 可憐得過你班大6狗扮香港人

收到

依一個係最唔想承認嘅事實，收返已經無回頭

唔係個個都似150 搶公屋呃綜緩

因為你要計清楚點為之真正香港人，兩成都唔知有無
洗血早幾廿年已經做緊